# Sparkling: multimodal distributed auto clustering

## Что это за библиотека?

Целью этой библиотеки является предоставление удобного интерфейса для решения различных задач "жёсткой" 
кластеризации (где каждый элемент может принадлежать ровно одному кластеру).

**Sparkling** основан на Apache Spark, поэтому он позволяет обрабатывать большие наборы данных, хранящиеся распределённо.

Помимо того, что фреймворк реализует собственный препроцессинг данных, в нём реализованы три новых функции:

* Поддержка мультимодальных наборов данных (любые комбинации табличных, текстовых данных и изображений)
* Автоматический поиск и оптимизация гиперпараметров посредством уникального метода, основанного 
на обучении с подкреплением и байесовской оптимизации.
* Рекомендация меры качества разбиения, в основе которой лежит мета-обучение.


## Содержание

* [Термины](info/GLOSSARY_RU.md)
* [Модули и зависимости](info/MODULES_RU.md)
* [Гайд по развертыванию](info/DEPLOY_RU.md)
* [API-спецификация](info/API_RU.md)
* [Как это работает](info/OVERVIEW_RU.md)
* [Реальное применение](info/CASE_RU.md)
